傳蘋果研發 Micro OLED 技術 將與台積電合作

日經亞洲（Nikkei Asia）今天披露，蘋果公司（Apple）在台灣一處祕密基地，研發超先進顯示器技術Micro OLED，找上長期晶片供應夥伴台積電合作。

報導引述消息人士表示，蘋果計畫研發 micro OLED 顯示器，這種顯示器面板直接建立在晶片的晶圓上，最終目標是把這種技術應用在未來推出的擴增實境裝置。

知情人士透露，蘋果之所以找上台積電，是因為 Micro OLED 顯示器不像電視和手機的傳統 LCD 或高階智慧型手機的 OLED 螢幕是建立在玻璃基板上，而是直接建立在晶圓上，可讓顯示器更輕薄短小，耗電量更少，適用於穿戴式擴增實境裝置。

消息人士表示，Micro OLED 計畫目前在試產階段，可能還要好幾年才能到量產階段。目前正在開發的顯示器大小不到 1 吋（2.54 公分）。

消息人士表示，面板業者擅長生產大尺寸顯示器，但輕薄短小裝置，如擴增實境眼鏡，則需要小尺寸面板。蘋果之所以選擇台積電合作，主要是看重台積電在這方面的專業，同時蘋果也借重面板專家在顯示器方面的專業。

消息人士表示，蘋果的 Micro OLED 部分零件將使用台積電現有晶片生產設備和製程。

報導表示，這項計畫是在蘋果位於龍潭的一處祕密實驗室進行。除了 Micro OLED 顯示器外，蘋果也正在開發 Micro LED 技術，這兩種技術都已有試產的生產線。

蘋果雇用友達光電數十名老手，同時也從日本和其他地方找來面板專家。消息人士告訴日經亞洲，所有參與這項計畫的人員必須簽訂嚴格的保密協議，甚至要求他們不得和在科技業任職的親友會面。

台積電不願針對此報導置評，蘋果則未對一再置評要求做出回應。

如日

bot

我個bell爛啦教主

乜都插一腳

唔好跟蹤我

台積電股東

tsm上到140

石仔又要贏

教主

睇好AAPL，買TSM